仲諗緊買唔買貓好？入嚟睇吓等緊你領養嘅主子啦！！

我知有啲貓義工都好閪，一係唔覆，一係閪鳩你
但係仲有好多好嘅貓義工，出心出力幫流浪貓
無謂因為某部分唔好嘅貓義工而放棄俾一個機會喺街流浪嘅小朋友，
仲俾咗機會啲無良繁殖場賺錢，開咁多分店害動物

遇到一個衰嘅，咪試吓下一個
好似溝仔溝女咁，都係緣份嚟
所以我決定以後喺facebook見到有咩領養post
我都會喺到share，希望幫到一眾真心想支持領養嘅連登仔領養到佢哋嘅主子

我會先貼一啲領養機構俾大家：

1. SPCA

2. LAP

3. Paws United Charity

4. SCDA 香港拯救貓狗協會

5. 香港群貓會

較細型嘅領養組織/page：

1. 小豆丁花園

2. Hand in Paw

3. 千金一刻

4. 連寵拯救隊

5. 浪浪抱抱

6. 阿棍屋

7. 貓之心願

8. 貓咪暫託誌

9. 貓義工聯盟

10. 香港貓咪領養

11. 流浪貓狗拯救會

12. 沙肥貓

分享住咁多先，各位巴絲歡迎繼續俾貨
之後我會得閒就分享吓獨立義工嘅領養post
希望幫到各位唔知買定領養好嘅準奴才
請考慮俾個機會流浪貓
亦都開放俾各位討論領養貓貓嘅過程
最重要係大家要裝好窗網，
勿讓自己有後悔一生嘅可能

無良繁殖場嘅仆街，去死啦

幫推 樓主好有心
唔係所有貓義工都pk 但全部寵物店都係pk

被遺棄嘅貓貓
4歲仲好年輕喳

多謝你
有時經過寵物店都會睇吓啲貓仔
見到佢哋好多個樣都病病地
啲職員都仲會講啲歪理氹人買

有無人有柴犬BB 領養
可以捐錢比蘋果/其他地方

推
領養代替購買

領養好講緣份
雖然我都仲搵緊可以領養嘅貓貓
但都會繼續搵 希望之後可以領養到一隻同我有緣嘅主子

幫推

推

Push

如果想養貓一種貓冇得領養，得寵物店有咁可以點做

推呀推呀！！！！
好多賣貓撚上黎屌柒貓義工然後叫人買貓，仲有各種收你幾千蚊既「真賣貓假領養」
貓義工部分係衰咪搵d好既囉支持領養代替購買
我愛唐貓，唐貓堅強可愛獨立眼大大臉尖尖，唐貓no.1

如果真係對某個品種情有獨鍾，
我會建議你真係做足功課，
搵有良心嘅貓舍，
或者甚至外國貓舍

隻黑白b好得意呀

好多時申請領養都無回覆

試過去lap問
一定要2隻一齊領養

我愛黃貓 肥嘟嘟 肚仔粉紅 巧打意

黃貓又嗲又有粉紅色肉覆
唯一缺點係大食十黃九肥

球

唔係話唔想領養，搞到咁煩咁難， 買好過， 有心養點解唔比買

幫你推

push

支持領養
唔好買寵物店貓
唐貓一樣可愛

留名

樓主有心有幾個page都未見過，即follow

佢哋好可愛

Pish

我都想養 但屋企人有鼻敏感

覺得領養好難好麻煩就買
咁養養下覺得煩係咪都會棄

Lizzy

係我心目中唐貓屌打純種貓

同埋唐貓冇咁易有遺傳病
主子以前係浪浪 勁黐人我行到邊佢就跟到邊

痴線呢張真係冇得輸眼仔碌碌咁
好想哄個頭埋去狂索粉紅色肚肚

想執街邊剪左耳個啲貓 點睇

如果你餵熟咗佢，
可以試吓收編佢返屋企，
喺佢個地頭留低字條俾餵貓人/負責義工知你帶咗佢返屋企，
真正愛貓嘅人知道隻浪浪有溫暖嘅屋企會開心

係黃貓b呀

肥嘟嘟咁
應該又係棄養

好多喵喵呀留個靚名

中大貓要搵屋企喇！

8歲黃貓仔搵屋企
有貓愛滋
比較適合無貓家庭

如果自己一個人住同埋新手係咪比較難申請到領養？

競爭大嘅話，你會蝕底啲
例如貓b好搶手，一個鐘已經可以有幾十個申請，
咁義工比較大機會會俾有經驗嘅人。
但亦都可能睇緣份，
有時有啲唔係好嚴謹嘅義工出領養，
你鬥快/好有心都可能領養到！
至於成貓領養到嘅機會就大啲～

我覺得一個人住唔係重要，
你有穩定工作（經濟能力）、同安全窗網就ok！
加油

貓b成貓都有呀！
各位巴絲可以去了解吓

支持樓豬！支持領養不購買！

仲要3 隻老貓⋯ 唉

唐貓真係好得意
我覺得唐貓性格嗲過名種貓

因為好多人都睇樣 跟住屌你話我想養英短
你比隻唐貓我做乜
鍾意名種唔係問題 但要知99%繁殖場有幾仆街
領養唔到 咪唔好養囉
一係你搵到唔係掛羊頭賣狗肉嘅breeder

唔講咩領養救咗條生命咁偉大先
買返嚟嘅貓狗好多都因為近親繁殖/惡劣環境有病
仲要係醫唔好嘅病 可能幾個月就死
到時醫藥費一大筆 但貓就救唔到 你又傷心

繁殖場父母：

我有樣嘢擔心就係，我一個人住仲要返工，啱啱接貓貓番屋企果排，會唔會留佢自己係屋企唔係咁好。

貓貓相對上係獨立d嘅動物 唔太需要長期睇住
當然唔係叫主人你唔理佢 但你放工返屋企 夜晚陪下佢都ok 同埋剛入屋貓咪都會驚人 你日頭屋企冇人 俾佢自己適應探索下新環境都係好事 （不過記住新入屋一定要入籠）
最緊要你係錫佢

啱啱接貓嘅話，
無論成貓定貓b都應該要困一段時間籠，
幾日至幾個星期不等，
等佢可以慢慢適應環境，
只要提供足夠糧水、放工花時間陪佢玩就得
到佢開始適應，可以放假試吓放佢出嚟玩

係黑貓呀
睇留言話佢係惡媽媽，
其實貓貓惡只係佢未信任人類，
愛係可以融化到佢，
馴服到一隻惡貓令佢淨係痴你係好有成就感㗎

原來仲有幾隻玳瑁bb
烏卒卒咁

推 支持領養不棄養

唔知有冇巴絲想養唐狗？share埋

想問下如未養過貓
想領養係唔係要做家訪睇下適唔適合先？

有冇養過貓，一般義工都會做家訪，睇吓窗網夠唔夠穩陣～

好可愛

個主人仆街黎架喎
好想比好多愛佢

係幾個獨立義工嘅新page

買同領養都要諗清楚。一養就10幾年病左要洗錢醫。考慮清楚

屋企人同意養貓
但唔想外人上屋企
呢個都幾難搞

真，我屋企都係有老人家同埋疫情關係唔方便家訪搞到一直都冇領養機會

所以一路都等緊貓 d日用品就黎封塵
如果等屋企人出左街家訪我ok既
但又難就時間
同埋好多義工都要見埋屋企人

有冇試過SPCA？唔洗家訪
不過要鬥快

無。我都係fb搵多
spca係咪要打電話去預約睇左貓先再填表申請？

而家疫情好似要電話預約
睇啱可以即刻填表等通知

網上有無表填

以我所知係要去現場填實體form，
因為個職員會同你傾計了解吓

大眼靚媽！
要入咗grp先搵到個post

補link:
天貓睇到

樓豬好有心

你去facebook啲柴犬group睇吓
bb未必有 但係一兩歲嗰啲等吓有都唔出奇
或者有啲領養組織係會去繁殖場救狗既都有機會會有
不過老老實實 好多柴犬個樣都好似唐狗
你要bb又唔想煩既話不如養唐狗好過

利申：領養過hkaac喺繁殖場救出嚟既名種狗 幾個月大

唔係唔想領養, 但好多領養煩到HIHI, 又家訪又調查又盛....

名種貓好多人狗衝
睇吓巴絲們好唔好彩

SPCA唔洗家訪，試試佢

填問卷仲煩過西，查完家宅先話你知唔適合仲煩

利申：公屋撚

填問卷都覺得煩，幫唔到你喎
照顧一隻貓肯定煩過你搞領養十萬倍
一條生命，唔係貨品，唔可以隨便俾一個陌生人

公屋可以養貓，好多人公屋都領養到貓

最受歡迎嘅黃貓b竟然仲未有人領養
快啲狗衝

咁我依家屋企都養緊隻狗，都13歲，見佢越來越無活力都想養仔貓陪下佢

我間公屋係買左既

咁可以試吓領養成貓，一來競爭冇咁大，二來貓b實在太太太有活力，狗狗可能都承受唔到

其實睇住隻狗越來越老都心痛，所以咪想搵仔貓陪我又陪佢，但養領手續太煩

咁不如現階段，拎多啲時間用心陪狗狗，我諗佢需要嘅係主人嘅愛錫陪伴，唔係多一隻新寵物佔據咗你嘅愛

支持
咩貓義工閪絕對唔係買貓嘅理由/藉口！
貓嘅生命同幸福先係大前題！

我成家人都好錫佢，佢細個就痴我，大個就痴我老豆，話說一開始拎佢返黎養我老豆老母都唔太like，之後最錫佢既係兩老

樓主好有心，幫推

祝狗狗健健康康

好可愛好想養唔知有無年齡限制呢

識貓義工朋友遇過一個case
佢見到一隻純種美短貓流浪
子宮含曬癑
已經十歲
遇到佢既地方又係繁殖場附近
相信係繁殖場覺得佢已經無生育能力
又唔想花錢醫佢養佢而遺棄佢
呢啲case相信唔係一單半單咁少

如果你買，只會助長呢種風氣

當然買貓壞處仲有好多，你自己用腦諗

你首先要明點解貓義工要家訪
係因為啲貓佢地仆心仆命救番黎
全部都自己心血黎
佢地都係想check真環境同窗網
睇下對貓貓安唔安全姐

同埋，其實貓義工都好忙，佢地多數都上一次黎，擺底隻貓就算
定期家訪都無義工做到

等疫情過咗再比佢地上囉

我幫到佢
直接去買唔好受d 鳩義工氣啦

公屋可以養狗？

Lm

Wts問句，冇成本嘅

搵貓義工領養真係睇彩數
好多都好閪

漏咗個機構添

再share繁殖場有幾仆街
買之前要知自己買返嚟嘅寵物喺邊度嚟

Push不論貓狗
支持領養

成貓好想養多廿隻

推呀推呀推

Share唔到，應該要pm佢

主人離世了

有冇短腳貓

#137 有兩隻都係短腳貓，不過年紀比較大

其實短腳係先天性缺憾，人類為咗佢哋可愛嘅外表而繁殖出嚟，佢哋一世都會成身骨痛，所以養貓都盡量唔好養曼基

正常領養一隻貓應該要俾返義工既費用約係幾多?
(例如絕育費, 打針個D)

基本上都係幾百至千幾蚊，
唔會超過二千，
你可以問返義工睇單。

如果係三、四千蚊打上，就9成9係賣貓扮領養

剛剛揾緊領養，第一眼望到張相就笑左

一直都揾緊領養，好想揾到一隻同自己夾既貓
而且特別會想領養個d寫住被主人遺棄既貓

Gchi

黃貓女好難得！

我覺得如果真心鍾意小動物嘅人都會揀領養 啲繁殖場好恐怖

住村屋有露台有天台係咪無可能領養到

洗唔洗家人一齊去？

有啲人會選擇露台都整埋貓網，
好似都幾大工程，你可以search吓，
如果有整嘅話相信有義工都會出領養俾你！

夠歲數嘅就唔洗

又有黃貓女喇！仲可以攬添

推
樓主好有心 多謝你

新手適合呀

好慘...

樓主真係好有心

樓主整理得好詳細 一世平安

推 樓主你真係好

推 支持領養
港短世界第一煩

推！樓主真係好有心
好人一生平安

咁啱尋日終於忍唔住想搵領養
想問吓呢
- 裝貓網有冇啲推介? 因為想裝晒全屋(包括廚房窗同廁所氣窗)唔想養養吓有意外
- 同埋係咪一定要打窿係個窗框到?

留明

樓主好有心

個個義工/機構標準唔同，試過跟某機構個種咁裝完都有義工話唔得，點樣裝你跟返你心儀個機構/義工比較好

留名做貓奴

吓 竟然會咁 以為係統一標準!
唔該巴打

推仲有好多好好嘅義工架

可以分兩種：搵人嚟整，同自己DIY
搵人整都有唔同款，最常見就係蚊網同透明嗰隻

自己整大部分都係12蚊店格仔網，
最緊要整得夠實淨，唔會有咩窿窿罅罅俾佢走到出嚟，
另外時間用耐咗可能會脆弱咗，要再換一批。

至於打窿我唔太清楚，可能要問返整網公司

多謝大家都好有心推po
一齊宣揚多啲領養代替購買
有能力嘅話可以做吓義工，幫到更多浪浪同做好義工圈

好多都要一對咁領養
但新手怕顧唔掂2隻

已有窗網，好想養隻港短

對，好多都要2隻，我本身有一隻貓了!近期想加多1隻貓!
我已選成貓，留言係fb文內又pm，都無回應既!😭
好義工好難遇到既!
我本身果隻貓貓都大半年先遇到個好義工，唔介意我住公屋，家有1老!
所以想領養真係有啲困難，好易令人氣餒

其實bb一對領養會比較好，
因為佢哋可以互相學習，又唔洗你花好多時間陪佢，
例如好多人養1隻bb嘅時候成日俾佢咬到傷哂，
但兩隻bb佢哋就會自己玩，
一來唔洗玩你隻手，
二來俾人咬吓先識得就力。

名種貓bb好脆弱，
但係唐貓bb會比較強壯，
基本上睇吓佢哋飲食同大小便，磅吓重，
精靈活潑就唔洗擔心

所以我支持你一對領養

可能你pm之前已經有其他人pm咗，
不如你試吓pm嗰陣詳細啲自我介紹（屋企環境、同住家人意見、點解想領養佢等等），
sd埋窗網同而家隻貓貓嘅相俾佢，
加快個進度～

一般嚟講加貓會容易啲領養到，
加油呀唔好氣餒，
同你有緣嘅主子好快會到

我都覺得好難搵 不過見到咁多人領養都值得開心嘅 起碼唔會無家可歸呀

btw好想搵到黑主子

SPCA 乜唔係習慣對冇人要嘅動物拍針㗎咩

#159睇吓啱唔啱
不過我見好多人pm
黑貓勁受歡迎

上咗領養部嘅就一定唔會啪，
有隻唐狗喺領養部住咗3年先有人領養

冇上領養部嘅就唔清楚，
咁越多人去領養，動物去得快，
先越多機會/位/資源俾多啲動物上領養部

而點解咁多流浪動物，
首先叫啲仆街唔好棄養
太多人貪得意以為養貓好玩/用嚟捉老鼠

我有呀～有自我介紹呀～我講家中情況，有send窗網相呀～

我有上次經驗了!
不過真心講，要遇到好義工，不易

事實上真係有好多義工唔覆人，
可能已經有啲人搵咗佢，
就唔覆打後搵佢嘅人，
不過都好過俾人閪嘅，
唯有再搵下一個，加油！

有D貓貓真係感情好好，所以機構會prefer一對領養
但係唔係隻隻都需要一對領養嘅，可以再問吓其他貓
問吓連寵都得，佢地態度好好，一定唔會閪

我都有pm呀 佢覆都唔覆
唯有再等下啦

我再見到黑貓同你講

佢個樣好唔開心呀，
等緊一個永遠愛錫佢、唔會離棄佢嘅奴才
不如俾個機會佢？

清 受唔受溝
我已經無時無刻係度睇
希望搶到頭籌

我會繼續努力
幫到大家同貓貓就好

個個都要貓b，
成貓都好可愛

推一推

LM

我一對黃貓b就係喺千金一刻其中一位義工度領養，雖然都要家訪但佢係睇晒家居窗網相，覺得ok就約我去探貓貓，跟手約埋帶貓過黎家訪，前後一個星期左右搞掂
位義工都係呢度絲打介紹，當時有幾位巴絲都有問果位絲打攞義工contact, 但我問義工呢排係咪都有幾個人聯絡佢，佢話冇

白貓個樣好慘阿希望快啲搵到好主人

我都好想領養佢
養到佢肥肥白白實好好攬

其實有時真係唔明點解一定要企硬25歲同有穩定工作講真我想養貓梗係知有洗費醫藥費 衡量自己有能力養先申請
而家係咪24歲住半山職業係兒子都唔得先

事實上就係有好多人冇衡量過自己能力夠唔夠就想養貓，
小病睇醫生幾百至幾千一次，大病真係可以攞你十萬，
不過如果個領養人係住半山而屋企人申請領養，
咁一定冇問題（如果唔會閪佢話屋太大）

分享多次呢隻乖貓

絲打！有黑貓了！！

仲有個獨立貓義工：我要辣魚蛋

我而家隻貓都係佢度領養
佢超級熱心，領養程序完全唔複雜，唔閪又唔煩
仲要勁黃
大家就算唔領養都可以幫佢買雞煲/魚蛋，佢會將d 錢拎黎救街市貓

但係要一對咁領養 嗚呀

想問如果裝窗網裝果D磁石窗網D 貓會唔會走到出黎?

上年係觀塘d 工廈有個領養日，都領養左一隻

會，因為有啲貓會爬貓網，當成隻貓爬左上去磁石網到，個貓網就會甩，之後再跳就會走甩

有個伴好好多，一對咁領養，對貓對人都會好啲的

有少部分義工唔接受磁石

磁石嗰隻要整硬身、要用啲力先打開到嘅就得
軟身好易俾佢抓爛

有貓有推

頭先見到呢個領養post，諗住分享出嚟，
佢話係8個月大英短，領養費$2300，
打算叫各位了解一下，睇吓張醫療單先

然後我就留意到佢#happy99個hashtag
對呢個名有印象，有人講過係假領養真賣寵物，
㩒一㩒佢hashtag，就見到佢所有嘅領養post，
係 所 有 嘅 領養post都係名種，
名種bb都唔少，就係好多人都想領養嘅所謂3個月英短，
佢哋聲稱係繁殖場救出嚟。

我諗有做過義工/有留意開領養，
都知只有名種領養無唐貓領養可以話係無可能。

喺呢到提醒各位要做足功課，唔好懶，
你嘅懶，可能害咗好多背後犧牲緊嘅動物

（另外一間叫Arc都係出咗名扮領養但係賣狗）

好多bb

我之前喺佢度領養咗隻4歲英短媽媽
佢話係繁殖場救出嚟
當時好似有收千零蚊左右領養費
不過諗住佢同貓貓睇醫生同絕育都唔只啦
貓貓過咗年幾 得幾歲就cancer走咗

因為佢都多幾歲大嘅貓出領養
所以我覺得佢啲名種都真係繁殖場救出嚟嘅
不過佢同繁殖場之間有無利益關係就唔知啦

但我見佢有好多貓bb都要二千幾蚊領養費，
絕育費要再另外俾。

我覺得佢有因貓嘅「價值」而定，
其實有啲義工/機構都有救繁殖場嘅貓，
但都唔會收咁多領養費同主動俾單，
如果醫療費用嘅話我明白，
我會建議領養人查問咗有冇單據先，
唔好助長偽領養機構

我竟然唔記得咗！
荃灣呢間寵物用品店都有貓貓領養㗎

係寵物國度領養咗隻 等啲貓嘢到齊晒貨就可以拎貓貓

恭喜你加入貓奴嘅大家庭

好多間都唔接受 hnso 貓窗~
努力慢慢一間一間回緊~~

想問你由填表到 confirm領養用左幾耐時間

推支持領養

支持領養，不過啲義工真係好仆街
開頭想養嗰陣睇咗幾次領養展，每次揀完都有義工上嚟睇屋，跟住又整晒網咁，搞完一大輪又話俾人領養左，或者唔合資格
炆到呢...

我細佬直接whatsapp佢 無填form
啲領養人好快手 本身申請果隻即日已經話無咗 然後佢send過另一隻黎問願唔願意養佢 咁我地唔揀貓嘅 就約咗家訪 成個過程好快

巴打可以參考吓大家嘅成功例子
唔好灰心，加油

點解可以咁打耳

之前啲義工上嚟家訪，話我屋企太細唔啱啲貓住
我同老婆兩個人住800尺都話太細唔啱養，唔講以為我係領養隻豹番嚟

我都係最近開始搵領養
目前搵左十幾間
有一半以上reject左我
原因係:
1. 用膠貓窗唔俾
2. 已經有2隻貓貓 1歲 唔俾
3. 屋企有露台一定要裝金屬貓門 (目前用索帶索死開關手把)

我都明白義工出發點係為貓貓好

再努力搵下啦
睇下點改善屋企環境啦

冇野冇可能，義工要求都係為貓貓安全著想，一人行一步，祝你早日成為幸福貓奴

唔洗驚，兩隻佢地會開心啲添，有個伴冇咁悶！

同意呀！

欣賞你嘅毅力
有冇搵啲鬆手少少嘅？eg. SPCA, PUC

可以dl個apps睇下呀 hkappdopt
入面多幾多貓貓待領養而冇post上fb

有冇諗過隻貓B點黎？朋友試過屋企隻貓生左貓BB, 啲貓義工當住主人同貓媽面前捉走晒人地啲BB出領養 已經唔係第一次聽

有冇巴絲想養2隻貓貓啊，幫幫手睇下，唔係就放回返呢個page好用心救貓㗎，大家可以like下page睇下啲百厭貓

有幾個來源嘅，

1. 最常見，啲人喺條街/私人地方，見到有貓bb又唔見貓媽媽，就執咗佢搵義工，但其實建議等半日先，因為貓媽媽多數去咗搵嘢食未返，咁唔係個個都熟知點處理所以冇辦法

2. 棄養，一個膠袋袋住幾隻貓bb掉咗佢

3. 捉貓做tnr，捉到埋貓媽媽，同佢安胎，就會有一竇

4. 有啲人餵開貓但冇幫貓絕育，生咗先嚟搵義工捉，常見於郊區村屋

我唔知你講嘅情況係咪即係放養貓生咗bb，如果唔係義工點入你朋友屋企捉咗啲bb佢？因為好多人都會認為放養就等於流浪，咁呢個係值得商榷嘅，我都唔認同捉咗人哋啲貓。咁但係既然係話佢當住面，又點解會俾佢捉走到嚟出領養？

突擊採訪係做乜
完全走火入魔

一隻好孤獨㗎 兩隻至少有個伴

好想偷走樓下隻浪浪 好羨慕

求收編技巧 街邊隻浪浪似乎覺得我係騙子 唔敢食我啲嘢 反而另外果隻會咬下我食下零食

咁每個人嘅接受程度都唔同嘅
都有人願意呢個條件底下領養
自己唔啱就由佢，無謂judge

痴線呀好得意好想帶返屋企

試咗幾耐？

你一開頭放低啲嘢食，行遠啲睇佢食唔食，
如果本身有人餵，就唔好同人撞時間，飽咗就唔食。
最好餵之後整啲聲，例如搖吓個盒/袋、吹口哨等，
俾佢知你嚟咗、帶咗嘢俾佢食，
以後佢一聽到就會出嚟。

佢願意食嘅，就逐次試近啲，細步行近佢，
踎低睇佢（要同佢同level），輕聲同佢傾計。

隻隻浪浪都唔同，
有啲好快嗲，有啲好慢熱，
祝你成功

好靚女

寫錯咗，係餵之前整啲聲

你買一隻=配種貓媽媽又要生多隻

救返黎嘅生命點都要確保佢地有個安全嘅家
家訪 了解對方背景都係必須嘅 一啲都唔西
我都想收編

有問有答有禮貌

我都好鍾意啲有禮貌嘅貓
我隻貓叫極都唔應我仲要擰咩面

我屋企個隻叫佢名會‘hmm’一聲應返你
btw呢隻媽媽好靚女眼大大好想抱下佢

係呀仲要咁瘦
唔知有冇巴絲領養佢呢

收皮

就係因為d貓義工閪，我一定係買

支持

好撚癲
比左隻貓人就相信下人啦
下下都諗到最差咁
外國領養先冇咁on9

近排好多義工屋企同機構都爆哂位
如果多啲人領養就可以放多啲資源出嚟幫多啲貓
或者你都可以試吓做暫託，
只要有心，都可以出一分力

幫朋友問
公屋撚係咪好難比你領養？定唔關事？

幾日咋 第一次喂浪浪
學嘢了 試下先

唔關事

只不過係如果多人爭，
有啲義工會考慮咗環境較好嘅家庭先，
始終養貓洗費都唔細，
每個義工都有自己嘅標準。

所以都係睇緣份

如果第一次養貓 兩隻其實易養啲
佢哋兩個可以自己玩 又會互相幫對方清潔
你會少好多嘢做

係糧要多一倍 同屎尿都多一倍要清得密啲

買。 唔洗理香港啲貓撚 真係痴線 淨係識企響道德高地屌你 唐貓有咩唔好 做咩唔領養

你睇下你句野幾多負評 我都唔知你做錯左啲咩。

又唔係棄養 又唔係虐貓 只係表達想養隻情有獨鐘既品種 但又無得領養 已經係咁。 比負評果啲人係咪痴撚線

點先可以應付到啲閪義工明明做曬research 準備好曬 然後嗰閪義工係咁大鳩我 話會貓有好多問題 想領養都領唔到

有品種係貓舍冇，得寵物店有？

人地都話無得領養 貓舍又無既話 樓主有咩建議？ 係咪都係叫佢放棄 領養番隻唐貓都可以好可愛？

其實佢大你只係俾個心理準備你，
因為好多人自己ff養貓一定好痴身好乖，
佢哋唔想領養人有過多幻想到頭來退貓，
對貓對人都唔好。（見太多）

所以你自己真係做足心理準備，
可能佢唔親人、會搞破壞，
咁就唔驚佢大你啦

我想領養一隻緬因貓，等左好耐都無

我無反對過去良心貓舍買，
我係好奇有品種得寵物店有？
貓舍冇？外國貓舍冇？

你無反對姐 香港人見到用錢銀交易隻貓就會屌9你架喇

總之就要領養 唔可以用錢

緬因喺香港都算少人養，
所以冇咁多棄養，的確少見緬因領養。
上面有波斯貓，睇吓會唔會合眼緣

連登仔唔係咁睇喎，
唔通連登仔唔係香港人？
本來香港人對於咩議題都鍾意屌9人先，
一個社會有好多唔同意見，
知道自己做緊咩咪得。

一搜尋買貓 清一色負評

啲樓主仲講明唔係同寵物店買 問下有咩良心貓舍/自家繁殖

你印度連登？？

辯論比賽 貓係咪真係唔買得？

領養貓好多時本身已經有個名
想問下可唔可以唔用本身個名
幫佢改過另一個名架？

當然可以

唔該晒～
驚佢會唔識應或者唔鍾意

人間有愛 推

啲閪貓係聽到你叫佢㗎，
佢唔想應喳嘛
叫食飯就即刻應

Thanks chingbtw新手養幼貓有乜注意 雖然睇咗資料 但都係冇乜信心驚俾佢問到口啞

推

只領養，從不購買寵物

好建議新手 平時又要番工嘅人領養成貓
利申 領養主子個陣佢3歲
最初想領養都係aim貓bb
不過睇得越多就越覺得貓b太跳跳紮
同埋番工撚真係好難有好多時間陪佢地放電

主子一入屋就好定
互相適應左兩日就已經上床一齊訓
好乖又嗲又唔會亂抓梳化
好鬼痴人但做野個陣又會靜靜地係隔嚟陪住

真係好鼓勵大家養成貓啊！

好想領養隻黑貓 屋企人唔會被陌生人入屋 所以家訪唔到⋯⋯
今日係FB見到有 明明講領養 轉頭領養費收$4500

貓b超有活力，對個世界仍然好好奇，
所以領養人要花比較多心力時間陪佢玩，
如果一對領養就會好啲，佢哋兩個會自己玩。

因為仲細，所以佢哋相對脆弱啲，
每個月要去醫生到打疫苗，約2-3次，
呢方面可以上網再睇吓資料。
杜蟲蝨都唔少得。
日常睇吓佢係咪精神、飲食大小便正常，
得閒磅重，俾足夠營養佢，其實都冇乜特別。

想學多啲養貓嘅嘢，
可以睇台灣youtuber「好味小姐」同皇阿瑪、志銘與狸貓嘅channel，
佢哋都有照顧幼貓嘅經驗同分享好多知識，
啲貓仲勁撚qq

咁就係假領養

有冇機會趁屋企人唔喺到家訪？
或者SPCA都唔洗家訪

Thanks 一直有睇開越睇越想養 不過一對嘅話驚屋企細唔夠空間俾兩隻

領養都要$4500 真係痴痴地
我都係今天先知道SPCA可以唔洗家訪, 依家慢慢準備屋企啲安全措施同買貓貓要用既嘢再領養返屋企

貓唔似狗，唔洗話要好大地方，
足夠就得，佢哋反而鍾意高位，
整吓啲貓樹、貓跳台佢哋仲開心

啱啱去完SPCA睇 剩返兩隻審核中同埋spca好似都要家訪

而家SPCA好似要電話預約，
你整完網影定相去，
睇完就即刻填form申請會大機會啲，
加油

佢話會隨機抽樣家訪，但冇聽過有人家訪過
如果寫hold嘅話，都可以照申請咗先，佢唔係先到先得

收到
多謝你提醒

如果啲貓唔係spca領養 仲可唔可以去spca打針睇醫生果啲

可以！好似要做會員

可以做親訓 等佢慣自己個名

dllm 點解咁多人扔還扔 要放膠袋入面

推 大家一齊領養貓咪仔

深夜一推

又要家訪 有冇d唔洗家訪ga? 屋企人唔鐘意人家訪

要家訪真係迫人買 on9

我家有兩隻成貓

最近想裝d 貓牆比貓貓玩

但而家打算領養多2隻貓b
又擔心會仆死d貓B

想問下一般成貓 (歲半)
自己玩呢d貓牆危唔危險?
家中樓底3米高
貓貓是豹貓

建議去spca
影低窗網 屋企環境
So far 無聽過有人係spca領養要家訪

又 其實家訪無想像中咁難接受
義工都係睇窗網實唔實
又會提你屋企電線要收好 費事比貓咬到

如果裝得實嘅話當然唔危險，
貓貓好鍾意跳高、遠眺愚蠢嘅人類

唔洗擔心貓會仆死，
佢哋可以跳得好高，
亦可以喺好高跳落嚟，
正常嘅樓底高度對佢哋嚟講冇難度

今日先有一單貓貓走出窗外
貓主係有裝窗網，但裝得唔夠足，
所以義工家訪幫你睇埋窗網，
其實係有原因
今次就話救得返，唔係次次都咁好彩

係唔係嫁~

成貓我都唔擔心
但貓B 怕唔怕??

佢有能力跳得上去，就有能力跳得返落嚟
除非係你捉佢上去

要入group！

無啦啦轉殘體名做乜尻

寵物台好多有病或者支那繁殖場 千萬唔好幫襯佢
網上所謂嘅貓舍都係冇牌同繁殖場貓
可以去自家繁殖貓到買

支持領養
繁殖場棄貓腦缺陷終身不斷行走

樓主好有心

我主子係旺角愛協領養中心領養返黎
過程唔繁複

痴線，勁多靚貓，
我都好想養

認真其實名種你唔mind 係老弱傷殘一定有得領
我之前都領左隻單耳Russian blue

SCDA隻google同yahoo好得意

領養先係王道

Comment有片

圖比較血腥，有興趣了解可以入去睇

我兩個方法都試過。
領養遇到個好好人既義工，無做家訪但會叫我同屋企既窗自拍同埋拍片認證 而家隻港短貓肥肥白白

買貓講真好睇彩數。唔知香港係點，我講下外國既經驗。

真心想養某一種貓既，無論咩原因都好，希望可以做好多好多數資料搜集。留意有咩遺傳病，自己財政上夠唔夠黎應對呢d病，同埋留意下班買家對賣家既評價... 我識人心急買布偶，返黎流哂眼水又有「失」仲成陣味 原來賣家覺得佢係「瑕疵品」，所以無照顧佢...

另一次對方睇得出好愛好愛貓，要面試完先肯交隻貓比人 有咩問題會即刻打千字文黎覆我地

所以養咩貓都講您對佢一世既承諾... 無話係港短定名種邊隻好過邊隻既...

利申：外國有法律規定如果繁殖場每年出多過兩次貓b/狗b要攞牌同交稅... 唔係既話主人/獸醫可以告佢。某程度上保障左貓貓。
香港係動物權益方面真係好落後

呢啲咁嘅仆街

如果租屋住緊嘅地方唔俾養
係咪就一定申請唔到領養
裝晒窗網先發現話唔俾養貓狗
好撚灰

大廈公契話唔俾

個髮型型到

俾你參考吓

支持！！樓主好好心

好得意笑死

實在有太多貓貓等緊領養

等緊三色家貓
三色貓是不是很多人想領養？

幫推
一年前係愛協領養左隻病貓
大家有時間不妨多去領養所探訪或者上網留意下待領養既貓 話唔定就遇到合眼緣既

黃色黑色呢啲會受歡迎啲，
如果你領養成貓應該唔難

新手貓奴 支持樓主

本身想襯主子細個養多隻 等主子多個伴
開頭抗拒家訪 到為左主子勉強接受
開始搵領養D fb page又遇著D閪態度義工
唔怪得聽左咁多年領養代替購買
都仲有人去買賣動物

唔該樓主
我見身邊其實好多人都照養
大廈其實都唔會點理 除非有人投訴
但就擔心義工嗰啲會唔批領養
因為我見到有好幾個都話要公契俾養動物先可以申請
希望遲啲成功領養到

提提大家，愛協領養部多咗好多新貓
聽講有幾隻係深井掉貓落樓案嘅生還貓
應該就係名種嗰幾隻
想領養嘅巴絲快手喇

我諗你要俾到信心義工，
如果真係俾人捉嘅話會點處理，
你都要諗定萬一發生，
你會搬屋定送俾人養？
如果送俾人養嘅話義工就應該唔會俾貓你喇

如果真係touch wood咁唔好彩被投訴
最壞打算一定係搬屋

我點都唔會送走隻貓
養得就係我屋企人 要負責照顧佢一世

咁有呢個心態非常好
祝你快啲搵到主子

多謝樓主
希望成功領養到

唐貓也是寶

好多養殖場都好唔人道
Btw貓義工死全家

幾個月大已經識跳上去玩

貓義工死全家
逼人領養死全家

幫推,支持領養

一般養貓每個月洗費幾多？

公屋撚係咪好難領養到？同埋點証明比d義工睇你有能力照顧佢地？用收入工種黎証明定其他？

自己係經熟人介紹貓義工畀我再領養咗隻英短仔仔

領養代替購買 領養不棄養

平有平養，貴有貴養，
你當平均$500一個月
不過如果病起上嚟醫藥費可以好甘

如果競爭大嘅話，相對會難啲，
但可能有啲義工睇誠意多，
我識人住公屋都領養到
加油

好得意

spca 啲狗仔得兩個月大

有d想一家4養領養晒

但貓媽媽流浪過會唔會比較惡
蝦d家貓?

你屋企本身有貓？
其實好多流浪過嘅貓入咗屋之後都會變嗲貓，
所以係睇每隻貓嘅性格，
如果主人小心處理加貓，
相信應該冇問題

月尾會有領養日呀！
陸陸續續都有貓貓相睇，
想探想領養嘅要留意呢個page嘅最新資訊！

今日去咗探貓貓
超可愛
希望今次成功領養到

加油為你打氣

多謝樓主

有人要領養嗎？一對貓

個零月大

同我自己對貓好似

原本2隻好好感情，你分開左佢地，佢會好唔開心

樓主好有心幫推

我新手養都係2隻一齊
佢哋會自己玩 互相照顧 好好感情的
所以如果能力許可 建議你養一對啊

我都覺得一對反而易養過一隻

想養貓貓
想問下 如果我本身有一隻狗仔
養一對貓b會容易啲 定養一隻成貓會比較好

可能感覺上佢哋會自己玩 所以冇乜時間搞亂屋企

貓b好百厭貪玩，成貓比較穩定，
養成貓會穩陣啲，
但都要睇狗狗係咩性格

借位唔該
(多圖）人神共憤！！無腦港豬女涉虐畜！！！放唐狗係車尾箱行駛！

今日申請左領養
明天拎貓貓lo

邊到咁快

有領養既美容店😯

推一齊領養

貓義工死全家
領養俾你地玩

講事實等負評
貓義工死全家

有心，我全家都好幸福
流浪貓同繁殖場嘅貓就真係隨時死全家

叫我上去探貓,貓係籠入面,我望左10分鐘走佢話我同貓無接觸,智障異工

想知窗網用燒烤網得唔得見樓下12蚊店得燒烤網

幾層可能得嘅
燒烤網比較容易抓爛，去第二間睇吓

你應該問吓人可唔可以摸佢
如果一啲接觸都冇，真係奇怪咗啲

我之前領養嗰陣就算貓貓好惡我都照溫柔咁摸佢，
之後聽返義工覺得我有耐性唔介意貓惡所以相信我

如果有兩個人想養同一隻貓，
一個好似我咁會摸佢，一個好似你咁齋望，
你自己係義工，你會點揀？

其實家訪都係好正常嘅程序
但係唔知點解硬係有好多人死都唔肯家訪

有心玩你既

就算你之後無得領養 你山長水遠入去 都會俾你同隻貓撚下

耐性一眼就睇到咩 一d互動都無 不如睇片睇下隻貓食野訓覺好過

貓義工死全家

陌生人隨便摸貓，貓會開心？我就係覺得應該等貓主動接受我先會摸同親熱，咁先係比貓足夠既空間，你識唔識嫁，大部分貓都係慢熱同怕生，唔通貓唔想被摸你仲係咁摸先叫錫貓？異工果然on9

咁你有冇了解過隻貓性格係點？你又知隻貓唔想俾人摸？
隻隻貓性格都唔同，唔好講到好了解貓咁，
做義工接觸嘅貓一定多過你，
自己親身接觸，照顧佢哋，點會唔知啲貓咩性格，你反而覺得自己一定啱？
大把貓親人，舖貓好嗲，shelter貓馴過先出領養，
一隻惡嘅貓，你行去個籠前面佢都fee你啦。
出得領養嘅性格一定係可入屋
就算佢慢熱，都只不過係因為你陌生人，咁唔係更應該溫柔地輕撫佢、同佢傾計，俾佢知你冇惡意？

你摸都冇嘗試過摸，就一口咬定佢唔想俾人摸，
你呢種心態好常見，唔俾貓你好正常，
因為你覺得自己永遠都係最好，
其他人係on9

仲有，我已經好溫和咁同你解釋，同你講自己嘅例子，
你就下下要屌人，又話人識唔識，話人on9。
唔好咁自大啦，你睇返唔覺得自己同啲閪義工閪女人冇分別咩？

蚊網都係幾層就得？係咪一定要鐵
巴打係邊買

蚊網係要搵公司裝㗎啵，一層就得，但一定要硬身
格仔網就係鐵，都係一定要硬身
我係裝蚊網，但見過12蚊店有格仔網賣

呢隻得唔得見佢好似好弱雞咁

唔得卷得埋即係軟身

喔，原來你既例子就係岩，我既知識就唔岩囉，你咪又係閪人，講條毛咩，我遇到咩事你都未知道哂就講到異工一定岩，你真係有見地有知識又懂貓又大愛啦，閪人

多謝你嘅意見

除非你有心理準備放到好低姿態去接受異工「審批」，唔係就唔洗諗領養，佢地會用自己主觀感受去審批人，而非客觀因素，唔想受氣去買或自己發動執貓技能好過

推下

兩隻一齊養反而易上手
佢哋會互相學習同溝通
好多嘢唔洗你特登教 例如去廁所

原來樓主就係好閪個啲貓義工

追晒post發現其實你就係你口中個啲閪義工閪女人，但係閪義工閪女人又點會自認自己閪先得，自己閪又唔知，係度亂咁吠嚇走人，待領養嘅貓貓冇主人冇屋企真係多得你唔少

我閪唔閪係由領養人話，
連登有巴打領養過我嘅貓，
大家禮禮貌貌有誠意，
好快就領養咗。
其餘搵我嘅人我都有一一回覆解釋。

我話咗貓義工有千個百個，
呢個唔好可以搵下個，
唔洗一竹竿打一船人。

不如你花多啲心思學吓點養貓，
點樣領養到貓，
好過起勢喺到追擊人啦。
諗吓點解上面有巴絲話好快領養到，
你領養唔到。

我就唔再覆你喇，
呢到係俾人睇貓貓領養嘅資訊，
你要嘈自己開個post好冇？

無錯，耐唔耐就有啲垃圾上嚟屌貓義工，走去美化買貓呢樣低賤行為

養寵物又唔係必需，咪助長寵物店繁殖場班賤種

買寵物死全家

呢個要入group

N年前喺街貓福利會簡小姐領養過一對貓兄弟,之後再拎多左兩隻女返嚟
不過今年3月大佬CANCER走左了

有你嘅愛錫佢嘅貓生一定好幸福地過
多謝你支持領養

屌你老母
貓義工死全家
領養唔係必然
你地破壞緊領養

我叫人買係唔想再有人俾你地班心理變態貓義工玩
無養過貓就怕人唔識養貓
屋企有貓就怕人地隻貓會蝦佢
學生就無錢俾貓睇醫生
返工就無時間照顧貓
領養搞成好似港女搵金龜婿
我搵你地領養成年
求你地俾我領養仲慘過食屎

買貓可以決定品種性格、年齡
首次養貓可以由細養起睇住貓b大係好有成就感
領養就接隻老貓返黎成日睇醫生等上彩虹橋
點解要幫人養隻傷殘/老貓玩鳩自已
領養仲要俾二千蚊領養費
同買貓有咩分別
靚貓就自已收埋佢養
貓b 養到大先俾人領養

自撚私+心理變態
貓義工死全家

貓義工都仲有好人，寵物店繁殖場就全部賤種

唔鐘意貓義工可以唔領養，唔養寵物唔會死

總之買貓死全家，死完爸爸死媽媽

推推推

雖然有好多人未必想一對養
但一對養有多個好處就係佢哋互玩慣咗之後多數唔會咬人！
利申：養緊一隻細貓 日日人肉放題

我籌備整緊窗花
諗住領養貓

我應該買左貓砂盤 飲水食物盤先啊可？

一定要領養

多謝樓主 好有心 幫到啲貓貓

有機會自己住一定養

剛剛領養左隻唐貓
的確 我相信好多人都係領養果時被義工問長問短
我可能都算快, 由想領養到真係領養回家大約攪左兩個月

本身有養開貓
家中用緊 3.5cm 膠貓窗

p.s. 網上圖片 示意圖
我問超過30間只係得大約3~4間可以接受到呢隻貓窗
其他都唔接受我的申請

但要明白好多貓義工都係好辛苦去救D貓番黎
晚晚教都唔訓咁養大佢地
體諒下義工的心情啦~

BTW
義工話我去親探貓貓對住隻隻貓都會講
「你好可愛呀~ 帶你番屋企好無呀?」
以為我係變態貓殺手
好彩次次都帶住老婆去先俾我...

番工救左隻貓拎去邊個機構比較好？

留名先

愛協
自己搞就去獸醫做body check同 除蚤

係呀，早啲準備，格下價，費事臨急臨忙先買俾人劏
準備好哂啲嘢領養都易啲

笑死
隻隻都帶返屋企，花心大蘿蔔

睇你邊區？唔建議拎去愛協
或者自己湊，人人都可以做義工

我會試下養唔養到...因為佢超細膽又驚人真係冇信心

你屋企有冇養貓用品？
義工嘅做法係，困籠照顧，cum布等佢有安全感，
等佢冷靜、學用砂盤，如果有明顯傷/病就帶佢睇醫生。
之後每日都同佢傾計，溫柔咁摸佢，r吓頭仔面仔，
餵吓ciao嗰隻條條誘惑吓佢
睇貓嘅性格，年紀細嘅話好快就會熟到

兩件事
比貓煩係樂事
比貓義工煩係就真係煩事

眾生平第,比人棄養既貓無光環,無優先權

隻隻唔係1pat 就有養開先得

預定下年頭會一個人搬出黎住
想問我番工將貓獨留在家佢會唔會好慘
得兩百尺佢會唔會好慘

有兩隻就唔會
佢哋會互相玩
貓貓係三維動物
有多啲高位比佢爬就好

但要考慮貓貓的開支
仲有有時會生病
突如其來的支出等等

一個人住好寂莫
養貓一流

睇品種
例如英短愛獨立
養多隻貓只會打交
貓既地盤意識好強

無人睇貓 你要封好D位避免走貓

唔好意思，借位一用
連登會員吉野邊又名香辣牛肉麵（#74933）老屈我偷貓舍得出黎對質未，你老母攰啦

事原琴日我係人地個Post度教人可以試下去嶺大貓社領養貓貓，點知比人屈我係嶺大偷貓，重要追我Post屈我偷，重話嶺大邊度有From填領養貓貓，又話我仆街，又帶頭屌鳩我。但成件事佢都未攪清楚包括嶺大貓社堅係有得領養，而我領養貓隻係5年前嘅事等，一口就咬定我偷，然後我就結結實實咁攞證據出黎證明我無偷，但屌就識追Post，衰左就唔出黎認，重想公審我，都唔知咩人黎係咪佢老母無教佢做人。所以我懇請大家一齊公審翻佢追擊反佢唔好比啲咁嘅仆街可以講野唔駛負責任鍾意就講，一齊代佢老母教仔，香港人應該係理性，指控人前睇有無證據同理據，我地有讀書嫁麻，教師點都有教嫁。

我目標係追擊到佢公開拍片道歉，上傳係各大貓群組同連登，為期三日，請大家還我一個公道。

如果想睇事件詳情請追以下post:

重有搵反標題為:我隻貓係麻甩佬

P.S. （我AC係同人共用，我係男人黎）

想問下養貓bb(3個月-1歲果啲）洗唔洗用籠養？

啱啱入屋要用，
你睇住嘅情況下可以放出嚟玩，
出街、瞓教就入籠，
避免佢玩得太癲有危險

個義工話好多植物都對貓有毒 但啲植物係我老母啲心血 廢事叫佢扔 但屋企個露台位又太細

唔好比貓貓出露台

但其實貓貓一般自己都知咩食得咩唔食得
我家中係開放式廚房
但D貓貓會拎個蒜係到當波踢....

不如你查吓你呀媽啲植物係咪對貓有毒先
可能冇呢

根本你唔了解領養同貓。
你喺第二個po話買貓少病痛過領養嘅貓，
你碌返上面根本大部分都係健健康康嘅貓，
好多仲要係貓bb，
反觀三日唔埋兩日就有人po黑心寵物店買到病貓，
仲未講品種貓都係有不同嘅先天疾病，
英短易心臟病、異短呼吸問題、短腳骨骼問題，
唐貓基因襟養，好少玻璃肚，
你真係熟貓鍾意貓唔會咁嘅事都唔知。

鐘意養咩品種有咩問題？
我認同你講話寵物店賣病貓
要買貓請搵寵物店以外方法

淨係用出街籠夠唔夠做？

我冇話有問題，
亦有講過可以去自家繁殖嘅良心貓舍。
但你每次嘅言論不外乎係叫義工死，
或者瘋狂吹奏買貓、極端化領養嘅壞處，
如果冇追、冇了解清楚嘅人，
睇到你嘅言論只會誤以為去寵物店買貓係最好，
因為唔係個個都知寵物店同自家繁殖嘅分別。

希望你發表對義工嘅怨恨嘅同時，
都提出實質嘅意見同建議。

唔得呀，放唔到貓砂盤
有時啲貓group會有人免費放籠出嚟。
同埋有個籠喺屋企穩陣啲，
因為如果貓貓要絕育/突然有咩病，
都可以有個籠俾佢暫住，
以備不時之需

Checked蘆薈同富貴竹對貓有毒 再諗下點先

推spca
有哂健康記錄又可以順便絕育
而且spca嗰d冇人養會...

Spca果啲勁多人養去親探訪都見到我有家了

如果隻貓嘅價值低過俾貓義工飯一陣嘅話你鍾意極都有限啦

如果有用心養過動物，會支持領養不棄養。
寵物係生命，唔係玩具。
樓主支持你

新手領養左一隻3個月大左右既浪浪
本身佢係街又俾人射水趕走、俾流浪狗追、俾同伴恰
依家帶左返黎3個星期
仲係好驚人，由一返黎見我行近個籠就匿埋一角、到之後會對我「哈氣」、到依家直頭會出手
我掂都未掂到佢
咁耐以黎仲放緊係籠未放過出黎
有貓蝨又滴唔到藥

好沮喪

有無咩方法可以令隻貓唔好咁惡/咁驚我

領養佢返黎之後日日都好內疚諗其實我係咪害緊佢
如果一開始送佢去領養中心佢依家可能已經唔驚人生活得好開心

想問下DIY窗網邊度仲有得買 荃灣葵芳旺角12蚊店都無哂
依家差兩個窗唔夠網整

有無咩地方領養唔洗家訪?

Spca
Lap但要video call

首先可以搵對厚手套，
make sure佢打你都唔會有感覺嗰隻，
然後慢慢溫柔地摸佢頭仔，
就算佢打你都唔可以縮，
否則佢會覺得打你能夠有效趕走你。

你可以摸幾下頭，
就餵兩啖ciao零食條，
佢唔敢食就抹喺佢個鼻，
佢lam完覺得好食就肯食。
如是者，摸幾下，餵幾啖，摸幾下，餵幾啖，
俾佢知人類摸佢係有好事發生。
當你feel到佢開始信任你，
可以除手套，慢慢俾佢聞吓隻手，
又係摸下餵下咁，
俾啲耐性一定會成功！

咁細個嘅貓通常好快熟，加油呀！

其他家品店？
或者出旺角？

多謝你
我聽日再試下！！！！我都希望會快啲熟，不過我會俾耐性架！！！
本身今日諗住襯屋企無人放佢出籠，臨放之前問一問獸醫意見就話唔好住，唔係放左出黎佢匿埋後就更難同佢互動

係呀，要困籠焗住佢面對你
否則會需要更長時間去適應同人類相處

黎緊入伙想領養一對b
開放式 唔知貓義工會唔會嫌細?

得一個大窗有限位安全銷，只開倒1cm
個露台有可以鎖嘅門 (正常門，唔係趟)
晾衫先會開露台，開前會關佢地入籠/廁所

有冇有露台嘅人領養倒可以分享下

唔洗受班西義工氣,心情靚d 養貓都開心
鼓勵大家咪受氣,影響心情影響自己養貓

謝謝樓主

新填地街行過好多間五金都無賣
唯有家唔店搵下 thx

南昌12蚊店

想問我隻貓一入屋失手冇困到籠
呢家黎到我到2星期佢匿埋左2星期
但係肯食野飲水柯屎
我係咪應該要淨等佢入翻籠

我一起身通常就唔見佢

最好係
你可以將糧兜同砂盤放入籠，
等佢入籠食嘅時候閂埋門
用香口罐罐

我分左2個貓沙兜比佢 佢淨係用出面個個
籠一個出面一個 唔肯用籠入面個個

佢4個月大都可以食到副罐頭？

咁收埋出面嗰個
可以俾幼貓罐頭，
或者rc有隻kitten gravy都好香

可唔可以比張相黎望下

我之前試過收埋 佢柯左落地下
所以我決定慢慢拉近個距離

咁有決心
咁你唯有趁佢食嘢呃佢入去

呢隻係罐定乾糧黎
佢而家勁醒囉屌 一定要我地熄晒燈訓晒教先肯出黎
所以我唔係好見佢食野啊屌

係濕糧嚟

咁你要試吓先困佢喺一間房，
餓一餓佢半日唔餵，
之後將隻糧放入籠，
你離遠少少坐低觀察，
佢入籠之後用支不求人慢慢閂埋頂住道門，
之後先用手鎖住

希望幫到你

推
領養代替購買

加油，我朋友以前街執左隻大貓浪浪，執返屋企唔想困佢籠，隻嘢里埋左疏化底兩三個月，又係夜嘛嘛先出黎食嘢屙尿但呢家竟然瞓覺瞓到上男主人心口好妒忌

雖然唔太建議新手養奶貓bb，
但如果自問真係好有心、有時間都可以試吓
有問題嘅我都可以解答吓

其實究竟有冇幼貓一隻領養架？
都明儀工想貓貓有伴一齊長大嘅，但對於有心領養，又希望陪隻貓經歷多啲嘅新手黎講，真係好難搵領養

好少但都會有嘅！
不過通常養咗一隻b嘅人成日都會諗佢會唔會悶

今日試左！！！！摸到佢啦！！！
我邊餵佢邊摸，不過佢就邊食邊避
唔知係咪我摸得佢唔舒服，同埋掂到佢耳仔
最後打左我隻手幾下

恭喜哂
因為貓貓食嘢冇戒備心，
當佢食食吓意識到你摸佢就會想嚇走你
記得佢打你唔好縮
應該好快就可以唔餵嘢食都摸到

好多都要一對領養
我靜係想養一隻

唔通我真係要買貓？

成貓多數都可以一隻領養㗎喎

真 逼鳩人養唔係自己鐘意既野 逼鳩你養莽蛇蜘蛛得唔得

領養成貓啦，好易湊，一樣好可愛

附上5歲肥貓一隻，養左幾個月

我自己想養賓士貓/ 三色
成貓都無所謂

名種貓就金吉拉混英短

真係要隨緣

不如去PUC睇吓

等我搞掂屋企個隻我都想養多隻黑貓

健康3歲黃貓女竟然仲未有人領養？
再推

推呀

一定要窗網好煩，住左好耐村屋地下，平時根本唔會開窗，唔想專登去裝

佢哋會話你啲朋友或者上嚟裝修嘅工人會唔小心開咗

住地下都唔會跳樓啦

裝窗網唔單止係防跳樓，
亦都係防走失，
意外唔洗多，一單就可以抱憾終生

我唔開窗，所以養左咁多年都無意外
大門就有加閘

傷心，最近申請領養一隻貓貓，因為屋企有露台（已裝貓網）被義工turndown 左
要再物色，但無乜信心了。

應該要石屎封窗先滿足到班義工

試吓去大機構加油

要家訪既真係未必個個接受到

p.s. 我好彩遇到個唔洗家訪既義工，第一隻貓我都算養得ok,我同佢講想養多隻陪佢，義工有貓都問我要唔要先

啲義工不斷出post話啲貓無人要 但pm咗佢又唔覆

會唔會係miss咗msg
如果問多次都係冇覆就搵下個啦

又有領養日喇

用12蚊店嗰d格仔網囉

土瓜灣依家有4隻一歲樓下，你試下
佢地無人領，就要一星期後放回

d義工好忙，我試過上貓舍做義工
30,40隻，換砂、加糧、開罐、煮鮮食、洗碗、吸塵、拖地，真係無時間
唔講仲有d要夜晚出去餵貓。
你諗下你同時有30,40個bb就明
子宮都爛

想問下其實會唔會每個月都會要家訪

見到一隻好岩眼緣

你可以直接同義工溝通，
不過我未聽過每月家訪

推希望多啲奴才搵到主人

咁就滿咗喇
屌你個武肺麻鬼煩

想養加拿大無毛貓 領養有冇機搵到

機會較微
養已經少，領養更少，
搵到會係極大嘅緣份

想領養貓 但個露台唔知點搞

之前見過有人出領養，仲問我要唔要
不過屋企人唔鍾意+唔識照顧無毛貓，所以冇要到
都幾個月前，應該俾人要左了

俾錢搵人搞

聽講有露台就唔批
驚俾完錢又領養唔到

你點知隻貓會唔會跳上去

唔俾嗰啲就算數，
實有義工俾

個個唔裝窗網嘅人都話「我隻貓唔會跳出去」，
但點解每隔兩日就有飛天貓？

真係為佢好嘅，
連0.01%嘅機會都盡量唔會俾佢發生。

你自己搵返嚟嘅貓係一件事，
如果義工出咗俾你而佢真係跳出去，
個責任唔係淨係喺你到。

露台係要度門整網？
定係個露台都要整埋 因為個露台外圍係玻璃黎

有冇人隻貓痾屎成日痾唔乾淨d屎痴晒喺屎眼到

唔係好明露台外圍係玻璃即係點，
不過露台都要整網呀

搵咗大半個月 (應該算快？) 有幸被主子揀中做貓奴了

出入露台既門要網 咁露台位置洗唔洗網？
有d露台位係欄杆咁既款 而我係用玻璃既

好似有啲係for露台嘅貓網，
詳細我都唔係好清楚
可能你要上網再搵搵資料

近排好多領養日呀

我好好彩，搵兩日，搵第2個人就成功攞到貓。
嚟緊會加多隻，都係同一個義工俾

有冇啲新手養貓群

食物無纖維
撈排毛粉落乾糧

領養日呀～

整左4cm亞加力膠窗花
佢要我整3cm窗網先得
出去$12店搵啲窗網都係得3.5cm
點meet target

如果你真係好鍾情嗰隻貓貓，
就試吓問佢12蚊店嗰隻3.5cm得唔得啦

如果唔係特別鍾情，建議試吓搵下一個，
唔好嘥咗你特登搵師父整嘅亞加力膠

呢隻貓貓已經等咗半年都未有人領養佢

異色瞳嘅港短好型

Sorry 樓豬 想借個位宣傳一下
想係領養過程中幫下各位，有興趣不妨睇下比下意見

［認真討論］領養好難好灰心，入黎睇下幫唔幫到你？

本身想領養，但絕對唔會接受俾人家訪，應該都係放棄，要買
（對上一隻貓養左20年）

SPCA唔洗家訪，
Paws United Charity好似都唔洗，
你搵吓

有啲私人義工好好人，唔洗家訪

咩叫唔敢
每個試過隻貓飛落街嘅主人都同你一樣諗法
以為自己隻貓唔跳 以為隻貓唔敢 以為隻貓知道咁有危險
每個月起碼十幾單飛貓
裝個窗網就叫煩？

窗網不了
一個人住唔會開窗都唔會有人同我開

帶左佢地返屋企啦

恭喜
兩隻都好有衛生意識呀戴住白色口罩

我又無諗過
戴口罩好搞笑

今日只係第一日返屋企
佢地已經同我玩、俾抱俾摸、識飲水食野
好開心

咁睇嚟佢好快適應咗你屋企

祝佢死全家啦，我有嚴重鼻敏感，養咗10幾年有感情，所以屋企長開空氣清新機

好想養但成日覺得自己一個會攪唔掂

好易咋， 早晚清一次砂盤， 返工返學既話就乾糧長放，平時可以開罐罐。 每日陪佢地玩半個至一個鐘

都做過功課日常打理應該可以，最怕係如果有病唔舒服會沒人即時處理同埋驚沒時間善後如果佢整爛整污糟野果陣

先前睇過有間喺港島區有得領養貓， 入面好多都係外國人， 個名好似係幾個英文字， 有冇人知係邊間？ 想搵返佢地個網頁睇吓

LAP?

係呀， 唔該晒

PUC都好似都係

P牌仔支持樓主

2月主子走左, 諗緊好唔好做暫托或是領養。
不過剛搬左屋未整貓網, 想問下意見: 最高氣窗果度係唔係整埋貓網好D?? 舊屋冇咁高嘅窗同埋以前老主子唔會爬到咁高所以問下

支持樓主!

我早2個月領養左一隻
仲打領養多隻

而家家中3隻貓貓
每日都好幸福

有冇圖可以睇吓？

建議都係整埋，因為隻隻貓性格都唔同，但多數都鍾意跳高

又有領養日

唔該

都唔爭在啦
有窗花就好易整

又啱喎, thanks~

各位師兄，想問吓係咪所有領養機構
都唔會批貓咪比房協樓㗎？

我諗冇人會批貓俾你
始終都唔啱規矩，
最多自己執貓，
但如果真係俾人捉咗你會點處理？

想請教下大家，領養貓嘅過程係點，聽人講貓義工會定期家訪，同埋領養費用係點

一般都要家訪
我領養過一隻就就咁拍片就ok
佢ok你屋企
你去睇貓
睇arm就帶個籠佢拎貓貓
之後要俾$1500
分別係 3枝針
加絕望育既費用
200+200+200+900

之後就填啲個人資料就冇啦

其實個個義工有唔同做法，
如果定期訪嘅話尋家post會有列明，
多數主要係：
Pm申請＞sd環境相＞探貓＞家訪＞接貓

其實佢哋會唔會唔係咁想考慮未養過小動物嘅人
想未來半年-1年內學下啲養寵物基本知識
但總覺得無養過會比貓義工刁難

樓主你好
以你經驗其實通常家訪係講緊半年一次？定one off 咁樣
環境主要係都係睇窗同貓網？thankss

如果住工廈可唔可以養？
本身果度想攞黎住+ 做party
基本上每日都會係果便長stay

做party room*

如果唔我我唯有買算

唔如害左隻貓啦
做party room 又嘈又污糟又多陌生人

唔如話領養
正常人都唔同意

唔好害左隻貓啦
做party room 又嘈又污糟又多陌生人

唔好話領養
正常人都唔同意

好睇咩義工，
我覺得新手養冇問題，
但要俾人知你係做足功課準備
唔少義工都會出俾新手㗎

俾貓你之前嚟睇一次
睇窗網夠唔夠穩陣
可能會扯吓佢睇吓硬唔硬淨
睇吓會唔會太凌亂/多電線多雜物
啲衰貓跳吓跳吓整冧哂

自住但會做party room?
如果自住都可能有義工出，
但做埋party room即係每日好多外人出出入入，
一來貓多數怕陌生人，
二來可能有人開門嗰陣鼠咗隻貓出去，
所以機會不大喇

明白
啱啱追左啲post 應該符合大部分義工list 出黎嘅要求
好似好多ching 話領養就會大部分都係唐貓唔會係純種？定其實都係好睇彩數屋企人好麻煩嫌唐貓唔夠靚我自己就幾鍾意唐貓

好似係咪要用啲鞋盒封好多‘la' 位

唔係全部貓都會坐定定

啲貓一唔留意畀生面口既人嚇親可能會跑出走廊好大機會會飛落街

名種應該已經畀人拎左去繁殖

每次見到繁殖場嘅惡行，我都好唔明白點解有人可以冇良心到咁。明明係以寵物為自己職業，應該都係鍾意動物先會願意日日對住動物，點解可以做出掉佢哋出街自生自滅嘅行為？

好似自從豪景掉動物落街案不被起訴之後，香港嘅虐待動物個案越嚟越多，早一個禮拜又有繁殖者喺元朗掉病狗出街，究竟係買寵物嘅人唔知有呢啲事，定決定視而不見？

我覺得好無力，呢排都諗緊可以做啲咩去推動動物福利，但我呢一刻肯定嘅係我會繼續推廣領養代替購買同做義工，希望大家除咗好嬲好嬲之外，都嘗試搵自己嘅崗位去幫助浪浪，教育身邊嘅人

純種的確比較少，
但有時都有啲棄養case，
問題係呢啲純種貓一出post就可以1個鐘30個pm，
可想而知你唔係十分優秀嘅家庭都未必領養到

建議你得閒sd唐貓啲得意相嚟洗佢哋腦

唔用都得，
如果嗰啲位係乾淨嘅話

會唔會太遲

有心去就唔會既
幫手推

想去仲有無人去緊/去左

樓主呢個post有心
我都準備好所有野領養，依家開始搵貓
想問下新手未養過建議養幾多歲貓貓 ?
養太細得3 個月嗰啲貓新手搞唔搞得惦 ? 我其實想越細越好， 可以在有生之年大家陪伴多啲時間，不過驚太細我一個人新手搞唔惦( 我仲要係一個人住)

我目標係養兩隻貓， 一次養兩隻好定係養一隻先？ 熟手左先再搵第二隻 ?

謝解答

如果你係養貓b嘅話就一定係一對領養，
因為佢哋同胎由細玩到大，
同埋貓b精力好旺盛，
如果冇玩伴而你又一個人住要返工，
佢發泄唔到精力

如果你驚新手handle唔到想穩陣啲，
可以先領養一隻成貓，
學吓基本養貓知識（糧食、護理），
之後再加一隻貓b，
通常大貓會覺得「他只是個孩子啊！」
容易啲接受，
同埋可以做哥哥姐姐教細貓

兩隻幼貓嘅話你要花多啲心思，
留意佢哋精神同飲食，
最好餵到一日3-4餐，
同埋要定期打針同絕育，
而成貓多數義工已經幫你杜咗蟲蝨、齊針絕育，
睇吓你工作時間點樣，
會唔會話好難準時收工/請假

「他只是個孩子啊！」
笑左巴打

我領養2隻幼貓
佢地自己都玩都好癲
唔洗擔心放電問題
但你要預左佢好周圍跑、周圍搞唔同野

別外
如果養貓可能要用多筆錢睇下醫生
貓一睇醫生郁下都過千

仲未有人領養

借位有隻1歲左右嘅貓等人領養
貓貓係男仔、已打針，啱啱比人棄養
原因：屋企2隻貓成日玩同打架、太煩......
依家貓貓喺我到，我屋已養5隻，養唔到
想搵一直領養唔成功，
唔怕貓貪玩同煩、已裝窗網嘅人
有興趣可以留tg俾我！呢幾日就可以接貓

pm me thankss

想領養嘅奴才要mark實日子

之前 contact 過領養發覺原來我屋企 d 蚊綱係唔合格。

如果係磁貼蚊網就唔夠穩陣, 佢地夠力整開架

佢好得意個樣好慘慘豬
希望有人會欣賞佢愛錫佢

Hand in paw改咗名？搵唔到

有無裝貓網既舖頭推介?
普通網同埋透明膠都想睇下

而家改咗名做遇貓堂

因為樓豬有啲忙，
之後我見到啲一直都未有人領養嘅貓貓先post上嚟

隻貓合唔埋嘴仔
露左少少風咁
其實有冇事（天生）

有冇問過醫生？

問左
話係上「惡」長左啲
唔影響食野就得
驚佢大個會愈來愈嚴重

問多個醫生，
如果都係咁講嘅話應該真係冇問題

我會再帶佢睇多次
我見異短個啲都係咁
勁奇怪

領養隻動物都咁撚煩 又要影撚曬我屋企 又要左填右填 又要俾你黎家訪 屌你老母俾你黎住埋體驗埋好唔好啊？

兩星期無收到回應就落選？屌你老母識唔識同人講聲唔好意思 xx已經有其他更適合人選 就算人手有限 基本mark低申請人 copy and paste應返申請人有幾難？

唔好意思惡死咗少少 近排成家人遇到隻好合眼緣嘅唐狗 想盡快有人手覆 佢答我人手有限 兩星期唔應你就收皮了 唔係唔係 就咁send張相圈起句嘢就答完

鼓勵人領養 但完撚完全本末倒置 唔好意思 月經式發洩
Ps 張圖係咁啱碌到想上黎發洩吓
利申 三隻唐狗 一隻領養 兩隻流浪狗 方式返屋企

呢對bb仲未有屋企

辛苦哂你多謝你嘅善心

不過都要俾啲心理準備想搵領養嘅各位，
要預咗pm義工有七成機會不獲回覆，
因為實在太多人申請領養
特別係有品種/bb貓狗，
佢哋隨時收過百pm

想問下養貓仔既你地 如果屋企趟窗長超過一米點裝網

雖然唔會開盡 但係大約都有半米空間

係咪用好多個12蚊店格仔網砌 定係有其他方法

Btw遇上閪貓義工自己keep貓好灰

睇吓你工作時間會唔會太長，
正常朝九晚五嘅話，
出門餵一餐、返到去餵一餐、陪佢玩吓，
只要屋企執得整齊又有窗網其實冇問題

真係擔心可以裝個寵物cam，
仲可以自動餵糧添

絲打你肯唔肯花錢？
我諗去啲專整窗網嘅公司應該會幫你整到，
始終人哋有經驗、自己又唔洗煩

如果怕貴嘅話要睇吓其他巴絲有冇經驗
加油

我有上網睇過 嗰啲公司續隻窗計 要成幾千蚊 太貴

見12蚊店最大得62x40cm格仔網 都要買好多個

想問你地格仔網加索帶diy應該就ok?